學生動源傳是下個封殺目標

2018年07月21日

學生動源傳是下個封殺目標

■學生動源成員曾到學校門外擺街站宣傳。資料圖片

【本報訊】繼以《社團條例》封殺香港民族黨發展後，有消息指，政府下一打擊對象是學生動源與學生獨立聯盟。學生動源召集人鍾翰林稱，成員即將開會商討此事，亦已聯絡不同獨派團體如香港民族陣線等，探討未來如何聯手合作，又指學生動源的改組計劃或因而暫緩。學生獨立聯盟則稱今日會有所行動，但拒透露細節。

鍾翰林

暫緩改組成政治團體

鍾翰林解釋，因應成員已不再是學生，並欲在定位上「企前少少」，「𠵱家咁嘅局勢，越嚟越多組織消失嘞，咁我哋要更加企得前、做番更多嘅嘢」。

他指，年初已計劃由學生組織改組為政治團體，但因應或被政府追殺會暫緩計劃：「𠵱家有消息話我哋係下一個目標，所以我哋思考緊，不如唔好改組住，（因）如果呢一段時間改組，外人見到可能覺得係：呀，你哋係唔係驚咗政府呀，即刻改咗個名呀？」

學生動源近年未見再在學校外派港獨傳單，鍾翰林解釋，因為有不少中學生政治冷感，亦難以吸收相關理念：「學生可能仲未夠成熟，唔好話講香港獨立，單單話探討社會議題，都未必能夠吸收到你哋講嘅嘢」。

對於香港民族黨陳浩天被警方跟蹤，鍾翰林指，自己過往亦曾被左報跟蹤，聲言「唔驚」。他指民陣的遊行流於表面和口號式，故不會參加。

學生獨立聯盟發言人呂俊賢稱，今日他們會有所行動，但不能披露具體內容。他指，從香港民族黨被打壓可見，當局是略去23條立法的一步，直接用不合理的法律途徑，嘗試限制言論自由和結社自由，相信之後會有更多組織遭到類似手段取締，而學生獨立聯盟將是受打壓對象之一。

呂俊賢強調「唔會因為陳浩天被打壓自己驚咗先」，不會因為政府的手段而屈服，會繼續行動，直到受到打壓才再想辦法應對。呂強調，現時的情況和趨勢只會激發他們的意志，令組織對於港獨「越來越有堅定嘅信念」。

此外，香港大律師公會在接受查詢時指，由於保安局局長尚未作決定，故不會評論警方建議取締香港民族黨的做法：「我們有理由相信此事可能會出現法律訴訟，我們一般做法是不會評論。」

■記者許偉賢

上一則
上一則
民族黨因言獲罪 民陣今日遊行 抗翻版23條

下一則
下一則
新選區後日公佈 元朗勢掀混戰